［純投資角度］大家樂(541) 定大快活(052) 好啲？

兩隻快餐店股 如果以純投資角度 邊隻好啲

大快活（052）
大家樂（541）

341 呀

大家樂食物款色好似多好多

大快活 黃色經濟圈

樂就多副線，有中價市場
活就純快餐

經濟差好似活仔好啲，不過我覺得食快餐依家都好貴

大家樂

多品牌
港股通
唔係純香港業務

6811

之前有持有大快活
睇佢近幾年年報，佢係完全控制唔到租金同人工上脹，毛利率愈來愈低
雖然最近租金相信會下調，同埋經濟差會多番人幫襯平價快餐
不過如果要投資，我投資領展收佢租好過，收租穩賺，做餐飲毛利低（大約10%），營業額跌少少都可以蝕錢

未來食材成本好似幾有空間會升

削除連登仔政治上嘅考慮，大家樂會好啲，起碼有支那業務

響香港。唔好買本地飲食零售股除非佢本身都係地主

不過其實兩隻都係差，點解買餐飲股唔睇吓揀嚟美帝？